倉頡同速成根本係垃圾 幾時可以廢除

班倉頡撚最鍾意講到有幾科學 有幾好用
事實係好多字嘅拆碼都係不規律
碼嘅排序又唔係跟筆順 好似撐艇仔明明係最後寫 但係打出嚟就要打先
班倉頡撚打飛機話幾快幾快 咪又係靠死記
死記打幾年 打咩都快啦屌 叫你背數字打12345輸入中文 打多幾年都實背到架 有咩咁叻啫
大把00後打筆劃都快到仆街
問題係一種輸入法要人去學另一種記憶方式根本唔make sense
識講識寫就識打 咁先合理
但係香港就係有班老屎忽 自己以前食開屎 而家就迫後生一輩一齊食屎 後生唔食都唔得
究經呢啲垃圾幾時可以廢除？
利申：拼音撚 50-70wpm

鬥快？

自己唔識就話冇規律

番去食屎啦大陸仔

可能我唔夠你快 但係點解我唔可以用適合自己嘅方法打

倉先係垃圾
速係皇道

我覺得更重要既係要記得個字點寫/點讀
唔好因為打得多字就唔識寫/講
所以粵拼/倉頡都係好野
樓豬用咩拼？

樓豬係咪電腦白痴唔識新增其他輸入法

樓主第幾次屌倉頡速成

會因為打字而唔記得個字點寫 係自己嘅問題

成日話保護母語 但反而冇乜人講粵拼

你用咩拼？

速成80-90wpm

倉頡係繁體
速成係簡體
拼音係垃圾樓主支那仔

咩拼音先？ 廣東話定普通話

你唔識果個讀音點打阿拼音撚

粵拼 識講就識打

從來只有筆劃撚拼音撚出嚟屌倉頡撚
有冇見過倉頡撚出嚟屌人？
心照

你係鬼佬？ 會有字唔識讀？

其實真係無乜可能
比篇學術文章你打 啲字全部唔係慣用字
搵都搵死

查囉 唔通你唔識寫個字用倉頡又打得出咩

速成 110 wpm 留名

我打筆畫快到，仲要三隻手指就搞掂，但啲工成日要人識倉頡速成

因為倉頡撚係既得利益者 唔會有公司受拼音但係唔受倉頡玩

50-70wpm都攞出嚟講，好唔好意思呀
利申速成撚

我寫字撐艇仔寫先
個艇仔會畫到好撚大個

除非古文，如果唔係中文學術文都係好多常用字

樓主唔講係咪因為佢用普通話拼音

你小學老師見到會好傷心
係人都知撐艇仔一定係最尾先寫

九方一定最快

靜係識速成
冇左速成我會打唔到字
以前電話未有速成果陣我真係手寫

exactly但係學術文章只要識讀 就唔會有唔識打嘅問題

你只要話發明倉頡個個人奶共 就大把人認同你

廣東話拼音

無人話唔可以

但點解你要話適合人地嘅方式係垃圾呢？

藍絲廢老先用倉頡

個po好多新移民大陸仔

咁你咪用你既pinyin
屌乜

打到咪得囉 不過想問拼音難唔難學？

50-70都好出來講?

騭 點讀

因為倉頡速成撚永遠有種優越感 覺得你哋筆劃九方拼音都係旁門左道

淼 燚 垚 猋 麤 贔 毳 掱 惢 孨

弱智樓主 同d高官一樣講野唔經大腦 抵俾人屌

藍絲理論

你有幾何見到呢啲字 你選到個字 我都搵到個音

有時見到啲人又話學咗幾耐打左幾耐
結果又問呢個字點打嗰個字點打
我笑而不語
識揀梗係揀隻10分鐘學完，識講就識打嘅輸入法

咁都學唔識

大陸仔

筆順呢樣野除左比啲小學教畜捉小朋友錯處拎優越感之外仲有咩用

咁即係垃撚圾啦拼音撚

用拼音又唔代表大陸仔。以前讀書要學普通話，拼音是必須的，所以一路用拼音輸入法。

打一陣又選字選到天荒地老 難拆啲就又要check

有字既拆碼係不規律所以倉頡速成就係垃圾
連登有幾個傻仔，所以成個連登都係垃圾

你話唔make sense就唔make sense?

不嬲學完倉頡，隻字識寫就識打，(咁你當然又可以拎果幾隻不規律既字來講成個倉頡垃圾啦)
識講就識打既，你咪又要學另一個記憶方式拼音

驫

你有精神分裂?

關你撚事？你都係件垃圾，早死早著

win機有咩粵拼好用？

Kaiboard + google 廣東話輸入法 master race

記音一定快過記字型

拼音幾時先廢除 用緊語音rap住黎講

速成70+wpm

呢套垃圾到底害咗幾多後生

原本冇
但見你咁樣即刻有

速成撚 100-120wpm
學好打字先嚟講wpm啦

冇左速成我會死

樓主用手寫板
鬧交唔夠倉頡速成快
好酸

明明係你唔俾人打速倉 叫人廢除
惡人先告狀 你中国人黎？

你學中文幾時要學埋拼音?

速成倉頡撚：呢個字點讀嗰個字點讀
粵拼用家：中大粵音字庫

不過算啦，拼埋出嚟啲拆字撚都係唔識讀
LSHK廣東話拼音都唔識仲好意思話人大陸仔

你好勇敢，呢個時候衝出黎
九方學壞手勢
我一開始又係學九方
單手打字真係好爽

你呢啲仆街陷家產臭閪大陸仔完美還原咗大陸政權啲閪嘢
無人迫你用人哋行緊果套，但你驚人俾人取代就會周撚圍唱鳩人哋行緊果套有問題仲要滅撚埋人哋

你都幾雙重標準

咁你點解要廢除人地

我剩係見到你唔俾人用倉頡速成
見唔到有人唔俾你拼音喎

咁你嘈咩？

鬥快囉

即係點....？
唔用粵拼都可以保護母語掛....

被害者係到
依家學返速成都係唔夠人快

啲毒撚真係煩

倉頡都死記
利申：倉頡撚

駁唔到

你話一定就係咩

鬥快啦, 講咁多做咩

笑到仆街
你係咪人格分裂

我倉頡速成九方都識無話勇唔勇敢

史密斯熱水器沖涼洗頭化妝都可以同時進行到底係咪真嘅一樣？

咪係，拆字撚逐個逐個字拆
我哋粵拼打親都係兩三個字兩三個字一組組嘭嘭聲咁打
大部分時間字都唔撚使揀，通常第一組就係

啲倉頡撚仲成日爛尻叻

有時啲fd拎我部電話search野
一打字就呆撚左 要我幫佢打
利申 倉頡撚

我覺得速成一定係最易又快
我淨係識速成

樓主雙重標準 肉酸到呢

打到咪得囉 有咩好比
你打拼音係咪叻啲 搵多錢啲
咪又係打份垃圾工on9

win10嘅話冇
都係chrome裝extension用google粵拼

是但喇 又唔係難學
幾日都上手喇

我手寫撚屌哂你哋所有人老母

用大陸拚音既死全家

樓主智者話係呀 你班毒撚收聲啦

屌你唔好問班鄉黑點解要支係正苦
總之習慣咗變咗常態就係標準
你唔肯跟你就係垃圾懶地硬

你個名好啱佢

小蒙恬

此post已完

粵拼就粵拼喇拼乜撚嘢音

粵拼 = 粵語拼音

但係香港就係有班老屎忽

自己以前食開屎

而家就迫後生一輩一齊食屎

以前玩online game自學速成完全唔覺自己食緊屎

亦都唔覺其他輸入法有咩問題

Chrome嗰個真心好用

鄰國起樓都快㗎
錯撚晒咋嘛

倉頡半秒拆到個字啦

笑左, 你話淘汰倉頡速成,你自己唔用就要淘汰人地用既野?

你就垃圾
完

其實冇話邊個輸入法係垃圾，你鍾意/識用邊個咪用有咩好屌
咁廿幾年前邊有咁多人用拼音、筆劃
果時啲電腦都係速成倉頡九方

如果有人逼啲新一代用速成倉頡，咁你都可以屌佢戇鳩
但我地依啲舊人用慣左你又叫我點轉
試諗下廿年後啲後生同你講拼音好垃圾，幾時可以廢除，你都係好似我咁諗
黎緊好快冇人識打字啦，個個都係用口講，到時就會有人屌根本輸入法就係垃圾

70wpm都拎出黎柒

咁都有得鬥
連登真係多小朋友

差少少，如果可以校到係LSHK標準就正

時代真係變了倉頡都比人屌，好彩自己係個個年代係人

得50-70 wpm仲好意思出黎講
用倉頡120字每分鐘都唔難

佢就係冇標準 容錯性高先正喎

倉頡邊駛揀字
唔識用喺度亂噏
其實唔明你哋呢啲話倉頡速成垃圾嘅咩心態
人哋又唔係用蝗話拼音又無唔鬧你用粵拼
唔知衝出嚟引戰做乜

小狼毫幾好 係有啲字嘅拼音同google果隻唔同
eg. uen > yun , uet > yut
但係打耐咗就慣

樓豬係#1話自己打拼音
後尾先補返話粵拼
咁就唔好怪其他人屌啦

利申粵拼撚

成段上下邊度有話倉頡要揀字？
買稻草人都買到窮

你班傻西
用語音輸入法先係王道垃圾狗

點會無
識用一定用小狼毫

自己歧視自己 做乜鳩

真係雙標得好肉酸

好人好者點會用拼音

打到倉頡已經好少要諗隻字係點寫隨手都打到出嚟

中文用倉頡（殘體拆碼）唔爭在英文用埋stenographer

小狼豪冇記錯有得揀方案

語言學會嗰個有少少難學，不過勝在標準化有學術價值

google嗰個跟港英政府舊拼音，易上手好多，基本上係香港人都會識
eg 張=Cheung 觀=Kwun

識講廣東話就打到
唔使學

即係點

用拼音的是死大陸仔，成鬼日見連登錯同音字，只會當係大陸二毛。

明明就講到粵拼唔駛揀字咁撚優越
其實得速成係要揀字但如果熟咗咩位一樣咁快
唔明用粵拼有咩咁值得自豪甚至話其他係垃圾

咁樣好慢
Google keyboard Android版係可以校到0容錯性
純粹個人喜好，我打嗰個音就淨係出嗰個音嘅字

係，但都唔係死記啦，如果問返我某隻字點解噉打，應該大多數都解到

樓主大陸仔收皮啦

中共buy尼套

理得人地
人地用咩輸入法又唔影響你
又無話唔俾你用你鍾意嘅輸入法

樓主真係好柒 自己衝出黎屌倉速之然又話人地屌佢用拼音所以自己先屌人 但係根本冇人引戰 我淨係知佢好on9

拼音？你幫你老豆老母拼翻條屍骨先啦
死支那種，幾時到你死啊

對手擺上keyboard到就自然打到隻字出嚟
但係你問翻我個字點寫反而有時候會答唔出

啲大陸狗真係大聲兼夾惡
乜撚都要人就自己

倉頡唔識寫就唔識打
拼音就真正唔識寫都可以識打。
而且同大陸仔一樣會用錯同音字好樣衰

講緊粵語拼音

拼音係比支仔用的

倉頡最正統

容錯邊撚到高
冇得set方案限死你用耶魯咁滯 打粵拼方案又會炒撚晒車

讀字撚先係王道

樓主講得幾好
但建議樓主快啲走
連登仔同啲廢老一樣
永遠佢哋個代學嘅嘢=最好
唔肯接受新事物
粵拼根本好過倉頡同速成

我都係

其實打咁快嚟做咩

樓主俾人秒撚咗

係囉可

同意
學黎做乜
日後留係香港打簡體
去外國打英文

中文幾千年歷史
都唔會用拼音來學

將中文拉丁化
用拚音學

全部都係近代用西方角度的產物

好難同保護母語拉上關係

即係亂嚟
發明人架硬整堆機制
用家靠死記爛背用得快
仲要呢舊嘢有邏輯過倉頡（殘體拆碼）

人口 手火 口廿，尸月 人火 十心 田戈 弓難 十人 卜弓。

原來依家50-70wpm就已經可以出黎串柒柒

打乜撚字 用口講咪算囉 幾時廢埋個鍵盤

佢直頭好似MK仔咁打火星拼音
都出到成句架喎
即係唔識乜嘢方案嘅人都會打到
不過可能唔啱本身對粵拼有認識嘅高手用

痴撚線,打筆劃咁多制要襟,手指勞損都似啦

用緊速成都覺得拼音打字係好撚快

本身識速成
而家練緊粵拼

你邊到長大呢？ 我地廣東話幾時要學拼音呀

樓上咁多人講咗啲論證出黎，
指出倉頡有可取之處，
一句人格謀殺話人廢老
然後自說自話

大陸仔唔識繁體字

你唔識用呀

佢哋嗰隻要用得多要練得多先會快。
我哋呢隻10分鐘學完，識讀就識打。

佢哋自己練咗咁耐終於練到打得快，怕自己嘅努力人哋用毫不費力嘅方式都做到，咪踩低人哋自命得天獨厚囉。

On9
倉頡速成 用足30年
近代你地班大陸仔00後
用拼音就話倉頡速成垃圾
重要人地廢除 幾大支野
不過大陸仔啲格 真係改唔到
大聲兼夾惡
用粵拼乜拼一樣都係大陸仔sor

明明我每日返一個鐘頭工/係屋企都可以完成工作 但係點解我唔可以係屋工作/每日淨係返一個鐘頭工？

拼音都有分粵拼同國際音標

坦白講 以容易普及計
google粵拼 用港英政府嗰隻鳩拼係最好
觀塘= Kwun Tong
筲箕灣= Shau Kei Wan

其實又唔係垃圾
佢個拆碼方式係有邏輯過倉頡速成
一樣可以打得快，仲易上手啲
問題係佢要收錢同唔普及姐

利申:九方速成都係~70wpm，九方仲快少少

你有你打拼音，點解要廢除倉頡？

筆劃撚報到

樓主學極都學唔識發爛渣建議去匡智就讀

筆劃先係最人性化設計，但點解pc仲未有

係香港人一定會識 只不過冇特別留意
好似自己嘅英文名已經係粵拼，只不過用緊政府拼法
eg 陳大文=Chan Tai Man

咁你有你用拼音，我有我用倉頡，咁有咩問題？

其實你咪間接承認學唔識用倉頡

女戈 日戈 田金 人口 一火
女戈 日戈 一一 人口 一火
卜土 十十 口火 卜尸 重戈

你無聽過 井底之蛙

筆劃 九方 倉頡 速度 拼音

各有各用
根本無咩問題

總會搵到一套你特別岩用

政府方案有overlap位，有改善空間
一拼有多音
Cheung = 昌 / 張

一音又有多拼
昌 Cheung / Tseung

LSHK 統一哂，一音一拼先係王道
張 Zoeng
昌 Coeng

樓主討拍文？

被害妄想？

樓主係咪見工唔識打字衰左係到屌鬼
要打中文字既工樓主係咪想考政府但唔識打倉頡速成

你啱
chrome嗰隻好似都係係咁拼法？

win10上網down script就有得用啦

50-70真係好慢
我速成打常用字都可以60你仲想同倉頡比真係比人笑

由始至終倉頡同速成根本唔係好嘅輸入法，有意見就話人大陸仔

你咁樣講出黎，叫佢哋點樣面對
輸入法其實重點係要容易學，最好連唔係好識字嘅人都用到先係最好，但唔代表用得多就會唔識字，最好係仲可以保存自己嘅文化，對學粵語嘅人都有幫助最好
但對鬼佬/小朋友黎講，學倉頡速成根本唔符合呢樣嘢
反而粵語拼音做到嘅嘢就比班固步自封嘅連登仔踩低
根本倉頡速成係遲啲被淘汰嘅產物
日本韓國台灣支那差唔多全部東亞國家嘅輸入法都係識讀個隻字就識打字，用拼音輸入，係連登仔仲拎啲打online game日練夜練練返黎嘅輸入法打飛機
利申識哂倉頡速成粵語拼音

龘

成秒鐘先跌到一個字出黎

就係無所以先要接受住倉頡速成先
好似廢老以前都係捱過嚟
無民主？最近要快 經濟發展要快 基建要起得快 立法會草案要通過得快

究經

文盲唔識寫字要依賴拼音

我速成100-103wpm 點解要用其他

我用咩方法打字都要你隻支那狗同意？
咁都好意思拎嚟打飛機
利申：用住速成覆

倉頡要練先會快
人哋花咗心機努力
你用隻毫不費力嘅方法做到同樣嘅野
人哋咪要維護返自己尊嚴囉

樓主

不嬲都用粵拼

點解你覺得自己行緊旁門左道，正正直直做人唔得咩？

樓主係咪又見工失敗啊？
利申：倉頡撚

用開好難轉咁解姐。
即係等於你用開window，就算佢周身bugs都唔會轉其他OS一樣。

利申: 唔覺得打倉頡特別勁

肯定係見工出事

拼音根本係垃圾，就算粤拼都係咁話

中文同音字多，而且拼音唔打聲調，字碼一樣既字極多
唔用詞語連打基本上搞唔掂，咁會產生好多問題
1）詞庫唔會有專有名詞, eg. 人名，電影名，公司名
2）打得多同一部機 可以build up自己詞庫，但變咗依賴，用其他機就麻9煩

倉頡唔會有呢d問題，邊部機都係咁打

有部分速成撚話自己打得好撚快，背埋位
但有時d速成版本唔同，位唔同就柒
但就算係咁都一定好過拼音，起碼唔洗焗住打詞語

倉頡>速成>拼音

一班淨係得把口講保護嘅人
走去屈啲花心機時間去研究同保育嘅人係大陸人
成件事on9到
係呀 整咁多記錄同字庫出嚟係為咗消滅粵語架

粵拼都蝗？

垃圾？廢除？
你講緊自己呀傻閪樓主？

連自己用咩都唔敢講
下下都拉埋晒筆劃九方拼音黎扮野
俾人屌到想搵人幫拖?

支拼大陸閪就收皮啦 唔識打速成倉頡就話人垃圾
利申 速成倉頡支拼普拼都識 但係都會用返速成

屌你垃圾拼音狗
你咪用囉咁點解要廢除人哋用嘅嘢

我係寫撐艇仔先
有咩問題

Google真係好用
「屌你老母」就打diuleilomo
唔使 人水 日田 日田 卜人 人水 十木 手卜 一火

秒撚左

又要吹奏00後
又要突出自己咁與眾不同

其實兒登真係反映出呢代人自我澎漲既極致

點解要返工？

係 所以政府方案係鳩拼
不過最易上手 同埋普及性最高 因為日常已經用緊

LSHK嗰個係外國人學 以至學術嘅最佳方案
但除非政府帶頭改路牌 否則比較難推廣
尤其近年google出咗粵拼+有模糊配對 越嚟越多人改用政府版

用咩方式打字都可以有優越感？？？
樓豬唔係自卑到咁啊
FF人地有優越感

咁點解日文韓文台灣國語會學埋
香港教育落後炸
其實係應該要教粵語拼音
你諗下點解而家普通話教中文會教普通話拼音但粵語教中文就唔教拼音
你就會覺得其實係好奇怪
粵語=方言，唔洗學拼音

邊個輸入法唔洗練都會快？

除非佢係免費

得50-70wpm收返埋啦

平反一下，就係從來倉頡速成都係 官方 輸入法，冇一個地方打中文係唔俾人用，相反筆劃同拼音係有啲公司學校部電腦冇入

我就唔反對任何一種輸入法既，覺得四種都可以靠打得多黎快，不過小弟個腦容量比較細，主觀覺得筆劃記既野比較少，大部分字你識寫就會諗比點打，當然都有特別既例子啦，但就比較少既。

手機用語音輸入，仲快

成班文盲唔撚追po就衝出來柒

睇完個post 試玩咗陣粵拼 幾好玩
但都係速成快啲

語音屌打所有
此帖已完

語音輸入

中學同大學其實都有教

係咪你爸爸媽媽阻止你呀？

咩邏輯
個世界圍住你轉？
黑人問號

以前未有mac版筆劃我真係未試過喺電腦打中文

日文韓文台灣係咪用羅緊拼音黎學呀
唔係嘅話點解學廣東話要好似普通話咁睇羅馬拼音呀叻仔

50-75就收皮啦
利申倉頡撚 90-105 wpm

中文字係象形文字嚟，唔同韓文日文。你話要保護文化一定係用倉頡從拆碼學造字最好，當然你要用拼音都無人會理，但無必要咁樣踩低另一種輸入法

其實打字都係想打得快，你用咩輸入法就手咪用咩，咁都有得屌樓主中學畢業未

月經po

50字一分鐘都攞出嚟講
我打倉頡一秒最少都兩粒字啦

up乜9
我就係用速成 吹咩

我有個師兄好努力捍衛粵語
平日一直喺度教我哋粵語拼音, 粵語grammar
佢仲成日話粵語構築咗我哋嘅文化,我哋係有義務去識粵語拼音
所以即使學校唔教,我哋會應該學粵拼,先可以將粵語傳承落去

我平時打開速成,但係為咗保衛本土文化,我都特登走去同佢學粵拼

而佢,係你眼中,係一條十惡不赦嘅惡大陸仔

咁姐係佢哋有冇學佢哋自己語言嘅拼音呀「叻仔」
你可以自己整一套符號黎學粵語拼音
但都係叫學緊拼音

係呀 輸入完係撚咁改都叫快

你知唔知其實日文同韓文都有漢字

究竟唔係究經呀
打拼音咪有呢種柒野發生囉

你要快 無話準

拼你老母陰

連登仔啲倉頡速成撚係咁廢老架啦
永遠佢哋個套=最好，將來所有新野都唔夠佢哋好

咁我對撚住個keyborad鳩打邊個輸入法唔快？

麤

淨係重碼率低己經贏哂

乂

有又點，咁就代表學拼音會易d學象形文字？logic fail

痴撚線
無啦啦自己衝出黎話人垃圾，之後講到速成逼害緊你咁

你老母就係用錯方法(俾狗強姦)

生左你出黎

因為你話中文字係象形文字，唔同日文韓文吖嘛先生
btw，台灣國語都係有學拼音，結果普及性勁高，小朋友又易學又易上手

樓主會話你呢啲唔係通用字唔計

原來係打支那拼音唔係打粵拼

咁你個利申：拼音撚 50-70wpm把撚啊?

拼音? 返大陸啦你

拼音咪一鳩樣要另一種記憶方式, 你講野果陣會唔會諗住個拼音先識講呀柒頭

唔識就話垃圾 笑咗

樓主係大陸仔
只識拼音

鳩打輸入法

倉頡同速成都唔撚識就咪撚出世啦
一律用粵拼都係on9仔

倉頡 唔勁
大概80-100wpm

日文韓文主要並唔係用象形文字，咁講好未？
至於你話台灣有學拼音，我無話過唔可以用拼音，但屌倉頡做乜

似係

難唔難

係呀你講嘅呢三個國家入面韓國甚至廢除左漢字tim
要唔要睇下台灣討論區打字打啲乜野? 大撚把人打隻拼音就當打左隻漢字出黎
仲話保育母語, 字都未識寫點保育???

樓豬成功證實自己係弱智

而且速成倉頡都好易上手，基本肯學一個星期都識打識寫字就識拆碼

速=MK潮童
倉=社會賢達

可以揀方案
不過自己已經習慣用政府鳩拼 最快兼唔使諗

邊個逼你用？

以前日文同韓文係主要用漢字為主
之後先慢慢變咗

另外，因為作為輸入法，其實個學習程度同普及程度好重要，但倉頡難上手其實唔係咁適合

稻草人大法

係呀，冇用㗎，寫個「口」字都一筆過咪最撚方便囉

倉頡 >120 wpm

點易學都唔會夠粵語拼音易學，除非係大陸仔唔識粵語

點輸

好想有人發明速成+粵拼

kaiboard

呢D垃圾字得你先會打

樓主講得好
我撐你

好心你地啦 永遠都係咁
唔buy你 就話人地廢老
再唔係就話人地唔肯接受新事物
跟手再老屈 將來所有新野都唔夠佢地好
係得啲00後同啲自我中心既人先係咁痴線
Windows夠唔好啦 macos啲人話夠穩定喎
點解咁多年黎都係keep住windows做返主流？
咪就係配套囉
粵拼比倉頡速成有一個極度既優勢咩？
根本就係一樣輸入法 兩者對比一樣

而且如果我係廢老，至少我唔會好似你地咁
唔識倉頡速成/唔用倉頡速成 就叫廢除倉頡速成
如果成個世界都好似你地呢種人 咁就死得啦
所有歷史文物同傳統都留唔到落去後世

不過我都明
啲00後同大陸仔個格係咁
永遠唔合自己心意既野 都係果樣野問題
永遠問題都係出係人地身上
永遠都係人地阻住自己
永遠都係以前既野最反智
永遠都係而家自己揀既野係最好

蠢就蠢啦

中學撚會教

唔洗識讀個字都可以用倉頡速成打
但你唔識讀 唔識拼 拼音已經打唔出

唔覺，兩樣都好易

樓主夠垃圾啦，幾時人道毁滅

諗起九方
剛剛出個時個盒包到好似windows 咁
學校仲有學生優惠價
上堂仲會教
個時iphone jailbreak 都係為左用九方
雖然依家仲有人要
但已經好似d沒落貴族咁
越來越少見
00後仲問番你咩黎

根本有好多兒登仔極無知，見拼音就以為係大陸野

大師兄黎明根本係垃圾
幾時可以廢除？

我有話我00後咩
我90後倉頡速成打字1min 60隻字+都得
好好奇你係咪真係識粵語拼音，你學下之後就會覺得倉頡速成好反智，要背咁多嘢先識打

倉頡速成拎黎保育母語，笑到我仆街
而家啲小朋友普通話教中文其實都係識寫隻字架
實保育到母語

咁你又要屌人地個方法？

你咁樣揀字 其實已經輸比倉頡
倉頡睇字 膙離手揀字 係絕少

唔係話一個輸入法要贏哂 不過有人攻擊 就解釋下點解有人支持倉頡速成

原句原封不動俾返你

你學速成唔洗背咗啲碼先？
唔洗記「女」係=裝既衣，狼既果個交叉位先？
唔覺得容易學過拼音

捍衛粵語就唔係大陸仔？
佢教你粵拼咋傻西
捍衛廣東話呀柒頭 廣東話先係要捍衛呀
香港既廣東話結合
英文 國語 廣東話三樣野組合同演變
先至有咁多抵死啜核既
同音多意 同字多變 諧音出現
唔該你啦 而家大把後生連蘿蔔頭係咩都唔知
重講捍衛
大把俚語同香港獨特詞語都唔去了解
就話粵拼/拼音 你都on99
教粵語就唔係大陸仔？
咁習大大舉5 1手勢
係咪撐五大訴求，缺一不可呀？

利申我係速成撚走去學粵拼

學晒兩樣

我覺得係習慣問題,由細到大打開一款,慣咗就唔會有揀字難嗰個問題

原來會有人care 用咩輸入法
打到咪得囉

你學咩野輸入法從來冇人會屌鳩你
依家就算你用咩都唔會有人阻
不過你一黎就講咩有問題我諗都冇人想繼續討論架啦
不過出黎做野最好要學既係電腦本身畀你用到既野
唔係間間公司都會畀錢你買九方/手寫板/其它要錢既輸入法工具
有D甚至會因為呢個要求而唔請人

打字方法都可以世界大戰

以前簡體都係由繁體中文演變

講普及程度，
簡體中文喺中國好普及、易寫易學，
都好易上手。

按你一直嘅邏輯，
係唔係要踩繁體難學，廢老先用？
而家後生新移民先係主流，全部要去學簡體呢？

睇學校

而家係講緊輸入法，唔係講緊個語言

其實都係記多幾樣野，你打拼音一樣會有拼錯嘅時候，最後都係靠記。唔好話你唔會拼錯，初學無可能的。

我幾時有講過要用速成同倉頡黎保育母語你字都未識睇學人講保育母語,笑死人咩

學中文本身學一隻字學佢點寫同點讀就夠, 而家仲要學埋拼音, 請問用拼音學中文對保育母語有咩幫助呀

要記多幾樣嘢已經輸咗
輸入法係要容易方便為主

咁你又講語言演變？以前日韓用漢字同依家佢地用咩輸入法有咩關係？

佢梗係知啦佢粵語大師嚟
平時同我哋講grammar 阿變音嗰啲,講到大家就嚟瞓著
仲有香港俚語同埋佢哋嘅來歷

不過係你眼中佢都係大陸仔

拼音都要記

樓主衝出嚟柒

50-70咁慢返屋企瞓教啦

打字同寫code咪一樣靠死記爛背
唔滿意咪各行各路囉

而且輸入法係因人而異，有人打拼音叻，有人拆碼叻，無必要分高下，係你咁on9要踩倉頡撐拼音

咁同考唔到棍波話棍波車垃圾果班2級傷殘有咩分別

用多啲打多啲啦，殘疾院舍都有教速成啦，比啲心機實學識嘅

我有話你係00後？
做咩姐？而家又spin走
你唔係話咩
連登仔啲倉頡速成撚係咁廢老架啦
永遠佢哋個套=最好
咁點解而家又要話反智
要背咁多野=反智？
咁多個香港人都學過倉頡速成
佢地個個都傻？咁反智既都去學？
得學過粵拼既人最有智慧？
會唔會係你連倉頡速成都舞唔掂呀
要踩一樣野好簡單既姐

你睇多次我講咩
我講語言同輸入法中間分咗一行
我講嘅係日文韓文都有好重嘅漢字文化，所以台灣國語日文韓文都做到拼音嘅時候，粵語唔應該固步自封

但輸入法係要容易普及為主
而唔係個語言要容易普及

你同班柒姑碌講啦
一開波就屌鳩倉頡速成 繼而叫廢除
唔係摟屌 唔講叫延伸討論咩

拼音其實...英文日文韓文學其他語言都要記，如果aeiou呢啲發音你覺得係難記過速成碼咁冇得講落去

我覺得垃圾嘅地方在於速成啲常用字唔係按常用次序排，用手機打就快好多，例如電腦打個着字要去到第七頁先搵到。

咁點解要BAN倉頡速成呀支那仔

日韓網上打字都唔係用漢字多，唔好盲撐自己果套，講到佢地打漢字同我地一樣多咁。而且點解用拼音=進步，用倉頡=固步自封？拼音都可以比到優越感你？

又係你自己話00後大陸仔個格係咁先
而家又spin走

咪玩喇你識aeiou就識拼音？

玻璃心真係好撚煩
無人歧視你地
但你地成日覺得比人歧視再話人歧視你
同BLM一齊攬住死撚左去啦

有咩唔好呀咁on9仔

其實個重點係Microsoft Windows default有。

電腦冇 電話kaiboard由day 1已經買咗

你話係咪係囉
根本同你講乜都係無用
因為你個師兄係粵語大師 佢捍衛粵語
所以學粵拼先可以傳承落去
根本你自己都成個大前題set好晒士碌架
講更多都係人地唔明/人地問題
Bye 你慢慢👋🏻

好唔好你決定既咩?

記左個logic有啲字要自己砌
申利：半個月學完既倉頡撚

有開心版

打英文算

電話用筆劃
電腦用速成
正常人識幾種輸入法互用有咩問題

電腦同電話都裝得其他輸入法，有咩需要廢除其中一d?

其實應該要學埋，依家啲人講野咁多懶音就係因為無學粵拼

倉頡速成2 個都識， 但真係唔logic 唔friendly， 唔係外面間間公司都用（因為免費） 一早俾其他取代

因為倉頡速成 你覺得反智
所以就唔應該去學 更加唔應該用

00後同大陸仔啲格真係咁架喎
永遠問題都係人地度，
永遠個問題都係出自果樣度
永遠自己都係無問題
咦，講講下 果個幾似你喎

唔係優越感問題，我從來冇話過自己識粵語拼音係有優越感
同埋速成倉頡真係好難上手，而家搞新一代寧願去用蝗語拼音都唔用速成倉頡，因為冇人肯推粵語拼音，老一輩姐係你地堆老屎忽，一講粵語拼音就屌人大陸仔笑人00後，仲有台灣人打字仲多過我地tim啦，至少我地大學打英文，唔洗打中文，但人地論文都打中文
利申返識速成倉頡先，一陣啲人又以為我係學唔識
好多漢字圈嘅國家都係已經用緊拼音輸入法好耐，而香港仲停留係速成倉頡嘅產物年代，問心個句，有幾多個速成撚同倉頡撚係靠打online game學返黎打字，如果冇online game，你諗下係咪真係會好似而家咁打得咁快，根本成套嘢就真係應該要被淘汰，無謂仲保留落去

or9 qf9 rt1 sb 3 of2 jp3 wi1 nx1 jo2 ym7

其實你班正字撚可唔可以收皮？

典型廢老格

「唔係優越感問題，我從來冇話過自己識粵語拼音係有優越感」

人格分裂？

Of2 jl3 on99

原來唔只人，字作為文化載體只要唔係常用就係垃圾就係差劣。 人地話香港行緊文革2.0 岩呀，人地都未開波打壓繁體粵語就有個兒登仔自己開始批鬥非常用係垃圾 有前途呀

語音輸入最快

笑死，唔係話識倉頡就識寫隻字咩

而家你講緊普及性，易學程度
用例子係類比，有咩問題？

事實就係冇人用
你咪自己安慰自己囉

例子類比錯誤

講完一大堆嘢之後即刻9秒9中出返自己人地打倉頡速成打得開心你理撚得人啫

笑到gapgap聲

陰公豬 果頭話我鳩spin
而家自己又spin
到底你咩事 講一套做一套既

係咪講唔過人 要咁樣左摷右摷黎spin開個話題
定係俾我講中係大陸仔心虛先

唔知點解你咁論斷
論文其實咪又係常用字，只係詞嘅組合少見

倉100wpm

唔係話倉頡速成唔好用，但係當一種輸入法連廣東話為母語嘅人都唔識用，係唔係要反思下點解？

中哂，岩先有兒登仔直接話非通用字係垃圾，自己唔識未見過就係人地垃圾，人地on 9識個堆字。廢老年輕化痾屎唔出賴地硬，總之千錯萬錯都係人地錯人地垃圾喇

倉頡 80wpm點睇

我要再將倉頡發揚光大

😑

台灣人用緊拼音, 懶音好重下喎

倉頡撚表示認同
如果所有device default有粵拼
我覺得值得推廣

下面嘅回覆真係精華
靠打機學打字

以前倉頡速成未有香港字碼庫前
係打唔出果隻字架
吓 摷呢啲
所以先演變左 icq同msn既字出黎
然後肥絲果期係講緊
你係邊度？ 咁打係用錯
係要打 你喺邊度
你明唔明個分別 唔好懶醒啦屌

我幾時有屌過拼音你要用咪用唔關我事，我係屌緊你屌我用倉頡。
而且其他國家用拼音唔代表拼音好，講到尾都係普及問題，台灣用拼音唔一定係拼音好，可以只係因為佢地當初無推廣類似速成嘅野，正如你會唔會話外國多數用羅馬字母，應該廢除漢字啊？

倉頡係啲有耐性既人先會學到
你打熟左反而真係唔會記得點寫
跟本隻手自動波咁打

咁姐係唔學拼音，懶音係唔係會少啲
可摸耳咁解讀？

入嚟嘅都望下呢個post
保護倉頡 咪比班拼音撚取代

邊到有

唔識打=垃圾字

因為打機同人互屌同溝女真係可以學得好快

真心膠？

三年前嘅post係用緊icq定用緊msn？

唔識打字就唔識啦

咁啲冇得打機剩係讀書嘅學生咪唔識打字

岩呀，睇你個勢書都唔方讀得多先會蠢到一樣野得二元對立。唔常用=無人用=垃圾=識個個喺度安慰自己
你老母生你個豬腦都唔係常用架喇，自己唔識眼界淺無學識就屌9全世界叻過你嘅係垃圾，唔做紅衛兵曬左喇

倉頡咁易學, 咁都話唔make sense
你智商低姐

同支那人一樣要世界圍住自轉
單機啦on9仔

用唔到倉頡會唔會係你學習能力問題
同學自動波屌學棍波既人一樣

求其開個post就引到戰 樓豬好嘢#:
下次可以開呢d topic 再引戰 eg:飯vs麵 三角底褲vs孖煙通

不如話學拼音對懶音係冇改善

學校都有教倉頡 不過冇學得咁上心

手寫撚

見到個以前兩個字真係笑死

屌on9
真係同你呢種斷章取義既柒姑碌溝通唔黎
三年前咪肥絲果期現象囉救命呀

所以其實班友打字咁快唔係拆字快
而係死打爛打背咗點打

自卑到咁樣你不如唔好做人啦

本來都無咩優越感
見你講完呢句即刻有返晒
真係On9仔先會學埋d旁門左道

又唔可以咁講哂全部人
要識打倉頡速成都要學咗點拆字先啦
識咗點拆嘅話 之後都未必要查咁多倉頡字典

我個post講緊肥絲個現象
你都可以無限上綱到我唔識打字
真係西飛利

你先係垃圾
我係王道

但係依家啲人直情唔知正確發音係咩喎，讀咗拼音起碼都知道啊

我覺得有時唔係倉頡速成既人有優越感
係用九方拼音既人柒 不斷做埋啲on9野
招人討厭
用咩輸入法都可以扯去優越感

肥絲根本就ON9仔

筆劃最正 唔洗識讀唔洗記一大堆碼 係就係慢撚過其他 但熟手都起碼有6-70wpm

背背下就知佢背後既邏輯

我估佢用支拼

廢柴係咪考唔過skills tests

茹菓甭恲萻甘點葆主火腥芠花？

識講唔代表識拼音

有咁嘅事
姐係可以轉google果隻？

最垃圾係樓豬 畀人串到太自卑來開po
個利申廢到

速成打得多遲早唔識寫字

傻閪就唔知正確讀音係咩, 夠大把人連字都唔識寫啦, 我夠可以話用倉頡可以等人識點寫字啦

手寫板先符合人體設計

chrome嗰隻好似唔屬於任何一種方案
試下小狼豪開模糊拼音睇下有冇效？

打字都有得分邊種垃唔垃圾
打到出黎咪得囉,速成倉頡係早廿年既產物,
好多8,90後都係由速成倉頡學起
係9到尾00後先開始聽到有人話打拼音

5p文化擁護者

笑死九方都未廢
打到字就係好輸入法

傻啦，手寫先可以真正學點寫隻字

各有各好處啦，有啲字唔識讀咪可以用倉頡同速成拆字囉。
當然你用科學嚟講，一定係粵拼，無得講。
不過最大問題係依家系統設置嘅粵拼係廢到唔想用。

利申：倉頡、速成同粵拼都識打 & 裝咗另外嘅粵拼輸入法

打字都比人叫倉頡撚

雖然支持，但有啲拼音輸入法根本拼錯音

係咪笑話嚟, 剩係你去 interview 做 test, 都必然要用電腦內置既輸入法

個問題係香港人自己都唔肯推
microsoft見啲客都唔用，整黎做咩鳩

你都忽忽地 用得順又應付到咪得囉 悉隨尊便既啫

兩者都冇衝突，學哂咪得囉，有咩好嘈啊

併音係咪大陸併音

你真係唔閪識架喎 傻閪

好好用

樓主啲垃圾幾時先廢除

九方

咁你咪等到冇人用速成倉頡

拼音係咁好既自然會取代速成倉頡
但同淘唔淘汰有咩關係？？

係到屌因為有人用速成倉頡
所以粵拼冇人用 做乜鳩姐

唔用速成倉頡實會用粵拼？

大易 行列 4碼 筆劃

你個講法 真係好撚雙重標準同超級主見

屌你收皮啦

支那仔返支那啦

含撚啦，屌你老母陷家剷

樓豬條傻鳩呢去咗邊
係咪打字打得太慢

拼音撚
好快連個字點寫都唔有畫面

樓豬根本係垃圾，幾時可以廢除？

Sb 3of2jp3wi1rt1

白痴....你熟左點樣拆字 之後打咩字你都唔需要諗架啦
不過以你學習能你又真係需要死記

50-70wpm 就返屋企啦 我手機打字都仲快過你

你有能力咪改變佢。。。無咪

咁唔識寫隻字點拆

支持

白痴先撑倉頡

其實一直都好想學倉頡 但係全部碼一齊拆晒就唔識
而家暫時都係用速成

有d碼真係9唔答8

筆劃比盡你係手機打到同速成倉頡一樣速度，
但用keyboard，無得比

你識廣東話拼音就用囉
都無人會屌你
除非你係支拼
倉速真係難學
但不嬲香港人學母語都唔係經拼音學

我小蒙恬都快過樓主
利申一秒100拳

英文打字廢架
唔識英文點打

好撚難學...

英文得26隻字母，可以咁樣比較
咁嘅學習能力真係

你既英文得26個英文字母?
你岩岩幼稚園畢業?

垃圾POST 拉

唔通有幾多隻
博士生賜教下

實際答你唔到
不過一本牛津英語字典應該包晒
不過幼稚園學26個英文字母先係正常既

唔識隻中文字點寫 倉頡就打唔到=廢
學你咁講, 唔識隻英文字點串 都一樣打唔到 =廢

講到咁明 希望你呢位準備讀小一既會易理解D

你鍾意用拼音咪用飽佢囉
用倉頡速成又冇得罪你嘅

博士生真係好幽默

倉頡拆字 keyboard都係得26個制架咋

你english native speaker黎架
學晒英文26隻字母

你英文字母多過26隻，點同你玩

我都唔夠你玩
學左26個英文字母 叫識英文
失敬失敬

又係你話英文字母唔係得26隻嘅
神又係你鬼又係你

其實啲咩新倉頡之類嗰啲好似都有得一組咁打
win10普通嘅倉頡啲候選字都會連住前面打啲字嚟睇
利申 唔想鬧交

拼音 垃圾

用倉頡覆你

打左咁大段野都可以當睇唔到
唔夠你玩喇我

兒登仔係咁上下

爭咩呀 溝埋整倉速拼呀笨

ON9本來粵拼就係要學支拿人用羅馬拼音法，如果要用拼音都應該用傳統切音法！自開阜以泥，學校就係教切音法！直到共匪吞拼香港前夕先用粵拼，本身粵拼、正音運動就係消滅香港粵語嘅一個過程！唔明點解要當消滅自己母語嘅一個過程放係神枱！

粵拼或成最大贏家

懶音係個偽命題
有大眾使用嘅語言係會演變

嘩屌..原來係理解能力出現問題

你識既英文得26個英文字母?
再詳細D
你識既英文入面得26個英文字母?
再詳細D
你識既英文除左26個英文字母之外冇其他?

如果我係問你英文字母數量就係
你識既英文字母得26個?

教完你英文仲教埋你中文

講緊打字緊係講輸入法個度點輸入啦
事實上英文字母係得26隻wor
唔同你中文咁多唔同嘅拆法
不過你要咁樣拉到去英文字嘅數量都唔係唔得嘅
你鍾意啦博士生
博士生哂咁多時間上連登，真係辛苦哂

用粵拼出唔常用字好難
用得多好易唔記得點寫
識倉頡邊個用粵拼

打速成又如何

用拼音既都係垃圾大陸喱
而通常都係00後用拼音
結論00後=垃圾大陸喱
唔怪得知點解要放棄呢一代

啱呀，所以咪成日咁多錯別字囉

咁唔識寫隻字點拆

宜家覆緊你上面個句呀
你用[唔識寫隻字點拆] 黎話倉頡冇用呀嘛
咁你唔識串隻英文字你都打唔到架
英文打字=廢?

50-70wpm

可能我唔夠你快 但係點解我唔可以用適合自己嘅方法打

用返你句答返你，睇你點駁

其實講字母嘅係我講先
事實係博士生get錯人地講嘅嘢先

讀到博士果然唔同啲

笑死
可以直接用返你呢句嚟駁返你成個post

中文同音字多，拼音輸入法必須要選字，比起大部分都不必選字、最多只需打五個鍵的倉頡而言，原來，竟然是會較快和方便嘅

唔怪得我打得咁慢，唔夠樓主用拼音快，呢個帖真係讓我長知識了！睇嚟要快啲去學下拼音輸入法了

（利申：倉頡100+wpm）

又，唔知邊個迫邊個必須要用倉頡速成，實際上而家啲電腦好方便，除了手寫板和九方必須再另行安裝外，基本上大部分的輸入法係可以自由選用的，唔明點解樓主會有一堆牢騷

你講乜鳩
咁唔識寫隻字點拆<<呢句唔係你講?

博士生文盲？

完全同你溝通唔到
唔夠你玩

筆順如果個個寫法一樣駛尻有書法派系咩，on9

拼音咪成日錯同音字，文盲專用識講就拼到隻字

支持,打開拼音

依個真，不過有啲團隊喺背後好努力推緊架！
又整晒中英文教學，超有心。
希望啲人真係會轉用下，噉樣microsoft / apple先會重視粵拼輸入法。

咁唔好撚錯同音字，錯同音字我撚知你用大陸拼音、粵語拼音 定 注音??

其實香港人點會分唔到粵語拼音同蝗語拼音

其實你講「拼音輸入法必須要選字」嘅問題，加埋聲調係有助改善搵字需時嘅情況，而且會有用戶詞庫，基本上打開嘅字係會優先出現，所以其實唔係好大嘅問題。

當然到最後一定係習慣問題，無人話逼人用咩輸入法嘅。我個人嚟講就三樣都會交替用下嘅，無必要分高下啫。

又來? 話之你。一律同音錯別字就當你大陸新來，唔係點會學粵語拼音當保育廣東話都會信。

的確是沒必要分高下的，打字方法係個人的情況，自己喜歡和習慣就好

我只是因應樓主的說法，試著分析一下幾種輸入法的特點而已

弱智係學唔識架喇

睇嗰個理撚得你一筆過定分四筆咩其實
不過我都覺得筆劃可以令隻字寫出嚟冇咁肉酸

速成撚表示想學拼音

好多字識讀 唔記得點寫 速成就打唔出

好多冷門字拆碼亂咁黎

撐 字 牙係一竹 理論上撐 係手竹 但係係手手

弱撚智

個人覺得電話都係速成最快
常用字係曬前面

利申前速成撚學緊倉頡

筆劃係用嚟畀人學寫字同埋記憶點寫。
以前仲會數筆劃查字典，係查字典必須要識嘅工具囉。
當然有啲人覺得好煩好無用，但如果睇返背後嘅用途就知唔係全然廢晒。

樓主應該直接掉去堆填區無謂再污染地球

咁都有得嘈

台灣都唔一定要注音喇，佢地都可以用倉頡打字

你覺得邊樣快咪用邊樣

lm

支那拼音更垃圾

理撚得你垃唔垃圾 總之用拼音就係支那狗

粵拼都係支那狗？

Hi 扑扑車 唔企香港人呢邊？

樓主應該大陸狗黎 下下都話人歧視

自己食屎食咗幾十年 而家人哋唔食 就屌人哋弱智先唔食
真係廢老思維

樓主容不下與自己習慣唔同嘅人。
Btw你唔鍾意，其實可以自己唔裝落你啲devices度。

戇撚鳩唔通用拼音咩屌你老母

電話打倉頡一樣識出常用字，唔一定要打晒成個碼

樓主有被害妄想症，大家可以 close file.

就嚟變月經 post 了

乜都係垃圾，用支那文啦

食屎啦大陸仔

唔鐘意呀，quit囉

唔鐘意淋病 quit香港囉

唔識打倉頡同速成根本係垃圾 幾時可以廢置

所以唔明樓主屌乜，倉頡打字就係快。

自卑掛，我根本唔會理人用咩輸入法

用內碼輸入法先係高手（背曬）

屌你老味拼音想羸倉頡

讓你十秒都夠羸你啦

結論：樓豬00後

其實50-70wpm唔需要利申

直接廢咗中文咪得囉傻閪

點解要逼害倉頡???
雖然樓豬講既我都認同
但而家已經有倉頡五代, 已經解決咗好多取碼唔合理問題
我懶得轉先繼續用三代

而且倉頡取碼設計係
要識寫字 先打到字
呢個我係非常認同
打埋啲你老味拼音分分鐘鐘字都唔記得點寫

試過有個九方撚走黎同我講，話佢打九方，打得仲快過人地倉頡同速成
咁我都係哦咗一句就算
點知有次見佢打字，慢撚到仆街，又要慢慢揀字，我唔明點解講得出自己打得快

睇返#23就知原來真係

你就係到話有人用倉頡打字話你係唔所以好嬲好嬲要出po話返倉頡
人地中意寫撐艇仔先就話人地唔啱
大佬你咪係到低質引戰啦

拼音快都唔夠。。。。。
。。。。
。。。
。。
。
v柒未好叻加撚左voice message搞到whatapps 都去（好跟唔）跟
仲打拼音做乜，文盲直接用口讀啦

點一定先
證據?研究?
對你嚟講一定
對我嚟講唔一定喎
同讀書一樣咋嘛
個個人都有一套啱自己嘅
唔知你係到嬲乜

點解未見過倉頡速成撚屌

佢應該成日妄想開

其實點解粵拼推唔起？
利申 打咗粵拼好多年

起一起底就見佢日日都引戰

死大陸仔先用拼音

速成撚表示 10x w.p.m.

唔該返大陸啦仆街

邊一套文字都有獨特發音系統，我只係講緊如果有一套相比之下比拆字更容易學習嘅輸入方法未嘗唔係一件好事呀？粵拼只係一個名，採用你所講傳統切音法都OK㗎喎

死返入狗竇啦波台狗

但係事實踏撐艇仔嗰個我都幾唔順眼
呢個係筆劃問題

我意思係大家捉正字嘅同時都可以捉正音，如果有方法學習粵語發音我覺得對保護同推廣粵語係一件好事嚟喎。同埋Ching我邊句又屈人係大陸人呀

弱智人士

咩網？

大陸仔識講唔識寫咪教你班垃圾打拼音快上手
慳返唔洗學，平時寫殘體字
体育, 生产
大陸仔

真係唔難，一分鐘兩個字

係1秒兩個字，自膠

我都認同你個睇法問得嚟就係問緊點解冇，點知佢又問翻我轉頭

條友on9仔黎，睇佢啲回覆我都廢鳩事理佢

又呃負皮

快碼輸入法

當然方法有好多，唔用粵拼都可以保護母語。不過如果有會唔會更好，多一種途徑呢？

各樣輸入法都有佢嘅優點同缺點
自己中意用邊樣咪邊樣 有乜所謂

不過講到保育
其實倉頡嘅碼的確可以保育到傳統正體字字型
尤其香港嘅字型逐漸變緊同大陸以俗體字為正嘅習慣一樣

例如
戶：上面本身係一撇 而唔係一點
溫：右上角係囚 而唔係日

當然粵語拼音都可以保育到廣東話嘅讀音

但如果要保育字型同時保育字音 咁就兩者都有存在嘅價值

typeracer

你都on撚79
我3科5**，master爆4呀屌你老母

出黎隻抽啦

倉頡撚
120wpm(連標點)
但我都識有啲速成撚110
所以都好睇個體差異

如似啲人唔識英文就屌人好地地係香港做咩唔講廣東話要講英文咁

aiya, 陰9公讀屎片 你繼續吹喇吓

原來讀到痴撚左添，一唔岩聽唔係以理服人，係成個生番咁叫人出黎隻抽。

不嬲唔會作野咁撚冇品
洗撚吹
好過你冇囉

例如你唔讀書,所以導致最後冇人請(即係等於冇人用你)咁等唔等於垃圾呀?
咁堆字最後冇人用咁唔係垃圾?

errr, 你又知？幾歲人先會仲要拎學歷打飛機？可憐啊

你打唔到隻字點去查個音？

你個人d 邏輯思維 價值觀都幾得人驚。有前途呀！原來所有野唔係通用常用就係垃圾，師父明白了垃圾

呢個世界好多野都係咁架啦吹咩?

因為你以為我冇讀咋嘛
仲有大把野可以打囉-.-sor

喺德國返緊工行唔開呀，你岩嘅我買張機票比你過黎隻抽喇，見你咁有誠意酒店我包喇

哎呀又唔早講，我以為撚緊個low EQ 生番添

本身樣野唔係靠跟筆順

你就踩人唔跟筆順

你咪唔好接受現實
例如樓主用拼音唔識讀呢d咁既字,唔緊要
以為真係根本冇機會打呀阻唔到佢平日打字快架喎
所以缺少左d本身都唔會用到既野/唔識又有咩後果?
就唔好恃著識d冇人識既垃圾就扮4條屌人啦

肺炎要隔離14日咁耐
我都好想隻抽

極盡功利主義，答得幾有收成波影子

d女都係要見你有錢先肯同你埋單
唔通你識果幾隻垃圾字會同你埋單?

用開pingyum
傻鳩先pinyin

係你學唔識倉頡速成咋話？

注音倉頡九方筆劃速成等等全部識用
出黎返工叫你學一兩個輸入法都屌晒鬼
你都係返去幼稚園等派下午茶點心啦，人才

係，所以我手寫

識倉=識速

識速=/=識倉

咁岩放假無聊冇野做咪摟下隻揪
點會真係得閒同你躁底

鐘意用邊個咪用邊個
爭乜鳩
洗唔洗鬥埋倉頡黃啲定拼音黃啲

咁好明顯拼音藍

細個學速成用到E家
9成字都係秒打 係少打的字要慢慢睇+揀
用TYPERACER網有100WPM UP

其實倉頡先係最快 但一路都懶得學就算了

大把有得揀，冇人迫您用。

又引戰？
利申：速成派

你可以掃返上去我，我只係打個幾隻字，純粹想説明下有d字你唔識讀嘅真係好難用粵拼。完全無comment 任何隻字係咪垃圾，然後識個隻字就係垃圾又點引伸到個人垃圾，又引伸到無女埋單。你真係好好想像力

引伸埋隻揪

垃撚圾既係你

見文職多數都問 識唔識倉頡同速成

其他唔問

你懂嗎？

自己鐘意用邊個輸入法咪用
洗理連登班on9咩

上至下 左至右 咁都叫冇規律

利申：用緊倉頡覆你

都習慣左用倉頡, 連電話打字都係用倉頡, 甩唔到....

創作力量同幻想會嚇你一跳

來生不做中國人

Block 傻閪

宜家輸入法d自作聰明嘅machine learning，你搵到個字去左邊未啊

琴日有個post睇到一頭霧水
原來抄鳩呢個

不嬲都好有...THX

做文職個陣咪知邊個垃圾囉

其實我都唔係好識倉，只識速成。

其實倉頡//速成都幾好用呀。

你唔識用就唔好亂屌啦，係你蠢啫。

連登真係越黎越多支那仔同小學雞

係咪唔識新增輸入法

強制學粵拼可以杜絕班普教中嘅小學雞用匪語讀粵字，亦可以糾正發音，請問解唔解答到你嘅問題？

仲有另一個睇法，粵拼用拉丁字母為粵字標音，方便外國人學習粵語，易學咗→多人學咗→更易推廣→保育

點解拼音就一定係普拼你係唔係存心貶低粵拼，講！（利申假膠粵拼撚）

反而覺得路牌用返鳩拼好啲話晒路牌係寫英文，用英文發音拼寫會好啲不過重點係首先要統一標準

印象中github有一個粵拼方案係同Google嗰個差唔多，個名類似乜嘢香港政府拼音方案之類，你自己搵吓

小狼毫好多地方都唔support幾時先有返windows pre-install粵拼啊屌

宜家先知竟同經喺廣東話原來唔係同聲同韻